---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 22 # Не трогать!
Месяц: 04 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-04-22

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Чтение и запись файлов - imread(), imwrite() OpenCV]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [ ] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

> `cv2.imread()` - чтение [[Изображения в OpenCV|картинки]] из файла
> 
> **аргументы:**
> 	1. **путь** - строка,содержащая путь к объекту
> 	2. **флаг** - указывает [[#Опции imread()|способ чтения картинки]]
> 
> **возвращает:** 
> - изображение, загруженное из файла


- **imwrite()** - запись [[Изображения в OpenCV|картинки]] в файл

Картинки могут загружаться в одном формате и сохраняться в другом:

```python
import cv2  
image = cv2.imread('MyPic.png')  
cv2.imwrite('MyPic.jpg', image)
```

Если указанный путь не абсолютный, то он определяется относительно текущей директории - той, в которой был запущен скрипт

### Требования imwrite()

> [!usage-info]+
> The imwrite() function requires an image to be in the BGR or grayscale format with a  certain number of bits per channel that the output format can support. For example, the  BMP file format requires 8 bits per channel, while PNG allows either 8 or 16 bits per channel.


### Опции imread()

> [!usage-info]+
> By default, imread returns an image in the BGR color format even if the file uses a grayscale format. BGR represents the same color model as red-green-blue (RGB), but the byte order is reversed.


- **cv2.IMREAD_COLOR**: Это параметр по умолчанию, обеспечивающий 3-канальное BGR изображение с 8-битным значением (0-255) для каждого канала.  
- **cv2.IMREAD_GRAYSCALE**: Предоставляет 8-битное изображение в градациях серого.  
- **cv2.IMREAD_ANYCOLOR**: Предоставляет либо 8-битное изображение BGR на канал, либо 8-битное изображение в градациях серого, в зависимости от метаданных в файле.  
- **cv2.IMREAD_UNCHANGED**: Считывает все данные изображения, включая альфа-канал или канал прозрачности (если он есть) в качестве четвертого канала.  
- **cv2.IMREAD_ANYDEPTH**: Загружает изображение в оттенках серого с исходной битовой глубиной. Например, это обеспечивает 16-битное изображение в градациях серого на канал, если файл  представляет собой изображение в этом формате.  
- **cv2.IMREAD_ANYDEPTH** | **cv2.IMREAD_COLOR**: Эта комбинация загружает изображение в цвете BGR с исходной битовой глубиной.  
- **cv2.IMREAD_REDUCED_GRAYSCALE_2**: Загружает изображение в оттенках серого с половиной исходного разрешения. Например, если файл содержит изображение 640 x 480, оно загружается как изображение 320 x 240.  
- **cv2.IMREAD_REDUCED_COLOR_2**: Загружает изображение в 8-битном канальном цвете BGR с разрешением в два раза меньше исходного.
- **cv2.IMREAD_REDUCED_GRAYSCALE_4**: Загружает изображение в оттенках серого с разрешением в четверть от исходного.  
- **cv2.IMREAD_REDUCED_COLOR_4**: Загружает изображение в 8-битном канальном цвете с разрешением в четверть от исходного.  
- **cv2.IMREAD_REDUCED_GRAYSCALE_8**: Загружает изображение в градациях серого с разрешением в одну восьмую от исходного.  
- **cv2.IMREAD_REDUCED_COLOR_8**: Загружает изображение в 8-битном канальном цвете с разрешением в одну восьмую от исходного.

## Смотрите также:

> [!question]- Соурслист
> 1. [[Learning-OpenCV-4-Computer-Vision-with-Python-3-3rd-Ed]]
> 2. [[OpenCV Image file reading and writing.pdf]]
> 	1. https://docs.opencv.org/3.4/d4/da8/group__imgcodecs.html

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#КомпьютерноеЗрение/opencv 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос